《新聞掏寶：1982年會考放榜》「張德昌」同學比世人嘅啟示

就係「喺97前嘅香港, 肯做就得架啦, 只要你肯做, 冇話唔成功嘅!」
張同學, 請受小弟一拜, 你考4次會考嘅超級Repeater經歷真係好勵志!

另外想講嘅係, 其實...
...欣賞以前會考嘅9A狀元佢地只係其次
反而係羨慕佢地嘅青少年時代係喺80年代而唔係喺而家
試問而家嘅香港會有呢D咁峰迴路轉嘅勵志故事咩?

利申: 2009年會考生

Push

推

1982年香港得兩間大學
讀唔到大不了出黎做野
預科學歷都吃香

而家升學多左機會

80年代的人單純好多
可以浪漫主義
而家功利主義

洗唔洗推咁多個

仲好有人情味

而家千禧後就要出黎香港保衛戰
80年代仲可以溝女屌閪、入唔到大學做下工廠仔只要努力可以買到樓
當時太古城都係幾十萬

鄺俊宇都係勵志撚
考左五次

重點係
嗰時香港D女同現今D「港女」有分別

佢係the chosen one
初代kol ，靠勵志故事翻身，從埋政

張同學先係我偶像
人地4次就搞掂啦

今次接受委任
玩撚猿